\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
Durch die Diskretisierung des 1D-Schrödinger Operators ergeben sich Operatoren folgender Gestalt.
\begin{definition}[1D-Schrödinger Operator]
    Sei $v \in \ell^2(\N)$, dann ergibt sich der einseitige 1D-Schrödinger Operator durch:
    \[H_v:\ell^2(\N) \to \ell^2(\N) \quad (H_vx)_i \coloneqq x_{i-1} + v_i \cdot x_i + x_{i+1}, \ i \in \N\]
    und analog für $v \in \ell^2(\Z)$ ergibt sich der zweiseitige 1D-Schrödinger Operator
    \[H_v:\ell^2(\Z) \to \ell^2(\Z) \quad (H_vx)_i \coloneqq x_{i-1} + v_i \cdot x_i + x_{i+1}, \ i \in \Z\]
\end{definition}
Diese Operatoren lassen sich auch als unendliche Matrizen darstellen:

\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \begin{center}
        \large \underline{Einseitig} \normalsize
    \end{center}
    \[\begin{bmatrix}
        v_1 & 1 & 0 & 0 & 0\\
        1 & v_2 & 1 & 0 & 0\\
        0 & 1 & v_3 & 1 & 0\\
        0 & 0 & 1 & v_4 & \ddots\\
        0 & 0 & 0 & \ddots & \ddots\\
    \end{bmatrix}\]
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \begin{center}
        \large \underline{Zweiseitig} \normalsize
    \end{center}
    \[\begin{bmatrix}
        \ddots & \ddots & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
        \ddots & v_{-2} & 1 & 0 & 0 & 0 & 0\\
        0 & 1 & v_{-1} & 1 & 0 & 0 & 0\\
        0 & 0 & 1 & v_0 & 1 & 0 & 0\\
        0 & 0 & 0 & 1 & v_1 & 1 & 0\\
        0 & 0 & 0 & 0 & 1 & v_2 & \ddots\\
        0 & 0 & 0 & 0 & 0 & \ddots & \ddots\\
    \end{bmatrix}\]
\end{minipage}

Der Fibonacci-Hamilton Operator ergibt sich nur mit der Wahl von $v$ als $\mathbf f^+$ bzw. $\mathbf f$

\begin{definition}[Fibonacci-Hamilton Operator]
    Also ist der einseitige Fibonacci-Hamilton Operator durch
    \[A^+ \coloneqq H_{\mathbf f^+}\]
    und der zweiseitige durch
    \[A \coloneqq H_{\mathbf f}\]
    gegeben.
\end{definition}

Als unendliche Matrizen geschrieben:

\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \begin{center}
        \large \underline{Einseitig} \normalsize
    \end{center}
    \[\begin{bmatrix}
        1 & 1 & 0 & 0 & 0\\
        1 & 0 & 1 & 0 & 0\\
        0 & 1 & 1 & 1 & 0\\
        0 & 0 & 1 & 1 & \ddots\\
        0 & 0 & 0 & \ddots & \ddots\\
    \end{bmatrix}\]
    \[\mathbf f^+=\wort{1, 0, 1, 1, ...}\]
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \begin{center}
        \large \underline{Zweiseitig} \normalsize
    \end{center}
    \[\begin{bmatrix}
        \ddots & \ddots & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
        \ddots & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0\\
        0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0\\
        0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0\\
        0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0\\
        0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & \ddots\\
        0 & 0 & 0 & 0 & 0 & \ddots & \ddots\\
    \end{bmatrix}\]
    \[\mathbf f=\wort{... 1, 1, 0, 1, 0, ...}\]
\end{minipage}

Zunächst wollen wir die 2-Normen dieser Operatoren bestimmen. Es git $\norm{A^+}_2 \leq \norm{A}_2$, da sich jeder Vektor aus $\ell^p(\N)$ zu einem Vektor aus $\ell^p(\Z)$ erweitern lässt, in dem er mit Nullen aufgefüllt wird. So folgt für eine Folge von Vektoren, die, angewendet auf $A^+$ gegen $\norm{A^+}_2$ konvergiert, diese sich erweitern lässt und angewendet auf $A$, gegen mindestens den selben Wert konvergiert.

Weiterhin kennen wir die 1-Norm und die $\infty$-Norm dieser Operatoren, welche ja in beiden Fällen gleich $3$ sind. Der Zusammenhang zwischen diesen Normen und der 2-Norm lautet
\[\norm{A}_2 \leq \sqrt{\norm{A}_1 \norm{A}_\infty} \leq 3.\]
Auch wissen wir bereits, dass anders als die Normen der Inversen, die Normen der abgeschnittenen Matrizen gegen die Norm des Operators konvergieren. Mit einer ähnlichen Begründung wie oben folgt also auch, dass die Folge der geschätzten Normen monoton wachsen muss, da dass Anhängen einer $0$ an den maximierenden Vektor nur die Norm erhöhen kann.\\
Somit errechnet sich eine numerische Einschließung von $\norm{A^+}_2$ bzw. $\norm{A}_2$ für Matrizen der Größe $1000$ zu:
\[2.694455 \leq \norm{A^+}_2 \leq \norm{A}_2 \leq 3\]



\end{document}